直播 - 毒遊歐洲唔知幾多天

是咁的，由於本人算係一個雙失人士，一個月前無聊上網睇機票，之後唔知痴起邊條筋想去睇北極光，之後就係毫無準備下買左機票（冇錢，冇Research，英文水平低，體力唔好），而且真係好似個Topic咁講，真係唔知去幾多日，因為我只係買左單程，未決定幾時走。

話哂歐洲同香港都有成六個鐘時差，我依邊依加都成11點幾，碌碌下電話，見悶悶地冇野做就靈機一觸，不如開個post，當自己記錄下又好，吹下水亦好，有當地人話俾我知有咩地方好去既更好，所以，我就係連登開左人生第一個post，即係你依加睇緊既依個。但由於今日已經唔係行程既第一日，我都唔知應該點開始好，就算冇人睇，我都想keep住update記錄下人生可能冇下次既歷程。

利申：
依加係哥本哈根，聽日會移動去Malmo stay一日
（如果你知道我係邊個，想相認既就私下搵我好喇haha）

歐洲Exchange留名

其實開完個post都差唔多訓 唔知有冇人睇呢

巴打係邊exchange

法國

我今轉旅行都諗緊去唔去法國

法國睇唔到北極光喎但

絲打？幾時去？我今轉都會過英國喎

我諗住去完北歐四國再落返下面瑞典盧森堡個啲阿

去英國邊忽

有冇諗過去荷蘭 暫時玩左嘅地方覺得荷蘭最正

近排凍得好快前幾日去啤酒節夜晚凍到我仆街

我依加係哥本哈根就一件大褸加多件棉褸、面衫同普通heattech咁樣就夠做，London應該同哥本哈根差唔多

有阿，除左Amsterdam有咩地方好去？因為應該唔會Stay太耐

Lille啊 細城市黎

我係北部所以都幾凍 直接拎左冬天衫出黎著
Btw絲打係咩city

我覺得係未習慣依邊啲天氣，前兩日香港仲係熱到嘔咁，同埋我冇擋風防水既褸，依邊凍既主要原因係大風同落雨，如果冇風既太陽都幾大幾暖

城市就rotterdam囉不過我中意啲城市外嘅景點多啲咩風車村啊羊角村嗰啲囉

Bookmarked 睇下到時有冇機會去先

識人係法國超市買左舊芝士翻去食到嘔

但我見啲鬼佬鬼妹都著好多
Budapest都應該會去，不過都要睇下之後行程先再決定

今日係Koebenhavn H Station個陣有個大陸女人同個丹麥人走左離傳教，唔知做乜 佢仲問我知唔知耶穌同耶和華既分別。不過我睇佢真係好有心想傳教，如果你地有人信教既就去睇下，佢網頁係有繁體既

佢話希望我有機會了解下就塞左俾我

聽日要早起執野check out hostel，老子都係訓先
聽日開始直播

去skye？如果係既話防風防水褸真係必要
嗰到啲大風雨唔係人咁品

件羽絨防唔防水先？
其實都係睇你好唔好彩..嗰到天氣比較變幻莫測，我咁岩去嗰三日都大風大雨

開始味 ?

Hello 你係歐洲毒遊 可唔可以幫我買個袋呀

由於我用相機影相，但全日都冇乜時間過返相落電話或者電腦，所以都係廢廢地，直到返左Hostel先多少少時間執相過相。

話說我今日就離開哥本哈根，Check Out既時候我就拎住個喼慢慢由房行去𨋢。途中有個亞洲人路過，我都冇乜點理喇，點知佢竟然㩒住部𨋢等我，我就急急腳跑入𨋢

一入到𨋢個時，佢一輪嘴咁講左串日文，原來佢以為我係同鄉，之後我就話我係香港人，出𨋢之後講左一陣野，好似幾岩傾，而我又有個幾個鐘先去Malmo，我就膽粗粗問下佢去邊，可唔可以一齊，點知佢又ok，所以放低行李之後就出發

原來佢係咖啡迷，去旅行既主要目的就係飲咖啡同去Coffee Shop，之後佢就帶左我去一間好細好細既Local Cafe。點解話係Local？因為佢位於Strøget附近，但係我逗留係個道大約兩個鐘，我都見唔到有亞洲人，亦冇乜人講英文，所以我諗本地人比較多。

間鋪好細好細，我諗坐得十個人左右

係日本妹阿

咁我對咖啡冇乜研究就叫返啲普通野，佢就叫左個我完全唔知係乜既咖啡，之後我地傾下傾下就坐到一點幾

北歐exchange
有時間一齊走個轉？

你識我？

絲打？交換Telegram傾？

荷蘭exchange留個名

咁嘅天氣已經著heattech ?
遲啲凍到你出唔床

身子弱廢阿嘛，到時諗住留係Hostel煮飯就算

咁啱嘅 我都係Lille exchange緊

Lille咁細都撞唔到

飲完咖啡之後見仲有少少時間，原本諗住去食啲野，點知想食個間野坐滿哂人，所以就決定各散東西，因為佢想去既Design Museum我係兩日前就去左。我就去左Norreport格離既Torvehallerne行左一陣就返Hostel拎行李準備上路去Malmo。

行完Torvehallerne見到對面有個好似二手市場既野就行左過去睇，全部都係啲好似好有歷史既杯杯碟碟咁，所以影左兩張相就走左

返到Hostel拎埋行李就快快手趕去搭火車，而去親旅行都好黑仔既我又再一次遇上黑仔既事（其實可能係歐洲好常發生，不過我大鄉里出省）就係全世界人都上左班車，之後有職員話Cancel左程車要轉第二班！

之後我問個職員要等幾耐，好好彩我去既地方只要等十幾分鐘就再有車。而同我同車有個男人，佢要等成個鐘先再有車，落車既時候都好無奈咁同我講左兩句（因為上車個陣問佢係咪經Malmo同其他野）

而最後都係要轉月台，成班人好似候鳥遷徙咁，當架車去到哥本哈根機場既時候，仲一度因為太開人逼上車開唔到，不過最後，總算到達左Malmo

但其實我係住Lund...

Anyway，因為我真係一個又懶又廢既人，而且今次旅行既目的就係想hea下，所以真係唔好期望會有好多景點或者美食

加上個Post真係for自誤，所以都好多廢話，希望唔會有人因為咁Block左我喇

其實今日都未寫哂，不過聽日又要早起Check out，所以都係訓教 聽晚會去Stockholm搵返係Copenhagen Hostel識既韓妹，咁岩佢聽日生日，唔知點慶祝好呢

乜原來咁多lille exchange
巴打邊間

又日本妹又韓妹可以改topic

巴黎exchange留名

london漁夫夠 但啱啱睇scotland呢幾日落雨喎
帶件防水嘅好啲

唔識呀....

咁點解可以九五答八到我以為你係我啲朋友
定係我miss左啲野？

波蘭exchange 留下明

岩岩執好野，打埋琴日啲野先
咁琴日去到Lund都成四點幾五點，放低哂啲野就出返Malmo行下喇。由於要睇既野都閂左，天又開始黑，所以就行左去Max Burger諗住食返個包。

係睇Menu既時候都正正常常，之後一嗌野，係個滿頭白髮既老婆婆幫我落單。我同佢就好似雞同鴨講咁（其實佢係識英文，不過口音好重，我真係聽唔明...）

我叫左個BBQ Sandwich同Mozzarella Sticks，承惠SEK97。

佢就話係for Vegan既，但我點食都覺得裡面既係肉（係咪要讚佢）味道真係唔錯既，薯條係脆既，唔似麥當勞個隻，所以就算凍左都幾好食。個Mozzarella Sticks同我想像中唔同，但都好好食。不過值唔值80幾蚊港幣就真係睇你點睇。

食完之後再行下就返左Hostel了，間房八個位住得個三個人，全間Hostel都好似冇人咁，勁恐怖，之後同房個丹麥人都話未試過咁樣，覺得好怪

乜咁多人exchange...

Exchange正啊
放4個月假
利申：UK exchange

緊係正喇，有得exchange先得架

係sciences po 你呢

Ieseg啊
其實我地咁樣係咪會騎劫左個po做exchange ok

媽阿，住Hostel遇著老女人，霸住個廁所又唔沖涼想點

等左成半個鐘，水都未開過，想點

我今日有去呢度 啲嘢幾得意

旅行？定又係exchange

算係旅行

淨係去哥本哈根？

丹麥 exchange 留名
丹麥旅行應該冇咩特別 但係住落幾舒服

沖到未

我暫時覺得北歐旅行除左啲人幾友善同環境幾好之外都冇乜特別，希望到時去睇極光會有驚喜

沖完喇，老女人當正成間房係佢咁

單程會俾你入境？點同入境講

我份人鐘意睇風景多過城市建築
如果你鐘意睇風景同行山 挪威正好多
不過已經過左行山季節啦
祝巴打你睇到極光啦 你打算幾時去睇？

希望過幾日去dublin hostel冇伏嘅roommate

海關冇問（感覺上丹麥immigration啲人都幾hea下）
不過我拎BC入境，基本上我唔走都冇乜所謂

應該十幾號，都未決定好，不過依幾日天氣好似唔好，希望去到唔會乜都冇得睇
荒山野嶺真係為左個極光先去

其實overall我住過既所有hostel都未有令我出現永不錄用既心情，所以應該ok既（會一個人去旅行既應該性格幾忍得）

我上星期試左四晚都睇唔到
一係天氣差一係極光太弱
最後鬼佬朋友教路先知道有極光預測唔洗每晚on居居望住個天

英國讀書留名
黎緊都會去歐遊可以參考下樓主

係阿我都有dl個app，但我睇十月頭啲極光好勁架喎，你係邊道睇？
四日都睇唔到真係好慘

襯老女人死都唔肯熄燈，我又打少少野喇

琴日就去左Malmo喇，咁我又唔覺有咩岩睇，個St. Peter's Church又唔知裝修定乜鬼野收左，所以今日就決定留係Lund行下（因為琴日有個丹麥人話Lund都有幾多野行）

出發前就係Hostel諗住Reserve埋火車個位，點知我又收唔到驗證碼咁樣，結果都係要去返Station搵Counter職員搞。

整完一陣野就真係準備出發

但由於我Book左3點半左右既火車去Stockholm，所以時間並唔多就冇乜點樣真係去左好多景點（但其實真係要行既都夠時間）。所以我就揀左去Skissernas Museum，姐係Museum of Sketches。

個門口都已經有好夠雕塑、裝置藝術咁，不過地方真係有少少遠。

由於本人尚算年輕，Under 25，所以有得免費入場。

依個Museum地方唔大，勝在乜野種類既藝術品都有啲啲，雖然幾得意，但有個敗筆，就係牆上既Description全部都唔係英文。佢係有本野印左英文簡介既，不過真係有少少煩。

行哂成個館，我只能夠講，外國人對藝術既睇法真係好唔同，俾好大既空間人發揮。如果同一份作品出自於香港人既手，可能你只會係垃圾桶搵返。一件作品到底係好定唔好根本就冇人有權判斷，最多都係應該「以我角度去睇，咁咁咁應該好啲」。
或者，依樣就係點解人地藝術同設計都發展得咁好既原因。

又係未打哂，但今日真係好攰，儘管老女人死都唔熄燈，我都係要訓了

一訓醒，老女人又入左廁所唔知搞乜

好啊！ tg: havegoodlife

買單程機票比你上機/入境咩？
我上次去登機check-in同入境都要睇回程機票
定係巴打楂EU護照？

我揸英國Passport阿，不過都冇人問過我任何野

Lm

留名

以前係瑞典exchange過

咁係Lund行完之後，我就上左火車出發去Stockholm。坐左大約四個幾五個鐘，晚上八點左右就到左Central Station。

由於個車站都真係幾大，行下左行下右，上上落落咁先搵到行去Hostel既路。之前話既韓妹就係當日生日，由於Hostel冇廚房，冇雪櫃，亦聲稱唔可以帶野入去食（我住個間叫Generator Stockholm，連鎖Hostel離既），咁我地就出左去飲下酒、吹下水。直到個日先知個韓妹年紀都幾大，真係完全睇唔出

而第一晚就係先前講過有個老女人阻住地球轉既個晚
但因為今次係Stockholm時間唔長，又冇買Stockholm Pass，仲要全程都基本上同同房既人出去玩，所以真係影得好少相

附上一張嚇親我既相（不過天氣冇想像中咁凍，而我亦可能習慣左，所以反而越著越少衫）

岩岩有兩個英國都唔太識講既鬼佬，想叫我地聽日一齊出去玩，嚇死人

哈哈哈，原來有成九日冇update過，好想斬掉重練

呢到繼續咪得

留名 睇下有冇比利時燃